大律師：光頭警無視司法獨立、違反《基本法》三權分立原則，涉嫌藐視法庭

所謂禍從口出，一朝得志，更忌語無倫次。因把手指伸進雷明登霰彈槍扳機、舉槍指嚇香港市民和記者而在內地走紅的警署警長劉澤基，近期獲邀出席中共建政70周年閱兵，更大獲中共喉舌熱捧，頻頻出鏡受訪，罔斥港媒黑白顛倒，如「作家」在「寫小說」，又在微博以「香港光頭警長」自居，擁有逾81萬粉絲，成為強國「網紅」。惟劉近日在微博轉載一則涉嫌抹黑香港裁判官的「新聞」時，嘲諷他們處事與「鼓勵暴徒犯法」無異，「司法公正？可笑！」律師任建峰反斥劉「這還不是涉嫌藐視法庭還是甚麼？」

劉澤基轉載的「新聞」，正是親政府的《頭條日報》在周一（7日）所引述的消息，指警方欲搜查上周五在元朗遭警實彈傷腿、涉暴動和襲警被捕的14歲男童寓所，於周日聯絡9名裁判官申請搜查令，但遭部份裁判官掛斷電話，部份則不接聽來電，或表明不急切，拒絕批出。司法機構其後發稿反擊，踢爆該「報道」未有交代，原來警方當時涉違規致電5名並非當值的裁判官，當值的4人皆隨時可致電；警方亦可提出司法覆核，挑戰裁判官的決定。「報道」似乎暗示，該9名裁判官未有好好配合警方搜證，打擊「暴徒」。
此等抹黑和無理指摘裁判官的「新聞」，在一眾撐警藍絲眼中，如獲至寶，向市民舉槍的劉澤基也不例外。他在微博上載該則「新聞」的截圖時，寫上「香港這些裁判官的處事方法，和鼓勵暴徒去犯法，有甚麼分別？縱容、套光環、輕判……司法公正？可笑！」獲大批內地網民讚好。惟《警察通例》第6章規定，「警務人員應經常避免參與任何足以影響其公正執行職務的活動或任何可能使市民誤會會影響其公正執行職務的活動。」

大律師鄧偉鈞相信，在周日當值的4名裁判官不肯批出搜查令，原因「好明顯，根本沒有任何人證物證支持中槍少年有犯法，差人純粹幻想。」律師任建峰更狠批劉澤基「這位在葵涌向市民瞄槍後被邀請去北京參與國慶活動的警員」，身為紀律部隊成員和執法者，「竟然這樣形容香港法院，無視司法獨立、違反《基本法》三權分立原則，這還不是涉嫌藐視法庭還是甚麼？」司法機構重申，所有裁判官處理緊急申請時，均嚴格依照法律，考慮申請人呈交的事實和細節，若申請人不服裁判官決定，可提出司法覆核。

[反共聯合陣線][品蔥建議] 現時的當務之急是建立一個內地反賊與香港抗爭人士的溝通渠道

律政屍會告鳩佢先算

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

超！黑警藐視法庭又如何呢？

黑警唔執法, 佢都可以大搖大擺架啦

係藐視你，吹咩
依家警政府
你有無炮？

法官唔配合
阿sir做野 法官都要走開

係咁點 都無人告

香港皇軍

習衛兵

黑警睇黎未完全connect哂司法喎

黑警死全家

共產黨要搵黑警祭旗一定會首選光頭閪同林大總統
最出位係你地 做鳩你2個勝過做鳩200件

拉鳩佢未呀

凌駕呀，駛咩connect

黑警幾時幫法院裝修

睇黎班癲狗遲早打法官

可否私人咁告佢？

利申: 唔識

勁多藍絲buy 警察拉人 法官放人 架。 777對話會個日都有件智障咁講

咁又點？依家佢地做咩都無錯，無人控制到佢地，無人制裁佢地

律政司五告？！

果件本身係警

咁都唔告？

點解要同無讀過書既人計較? 使乜咁認真?

藐視法庭可以唔洗經律政司，可直接由法官傳召直接判刑

司法界好大嘅
正如醫生都好多藍
律師法官有黃有藍好出奇咩

法庭敢郩佢 困警暴動都似

DOJ係佢的 唔告你吹得佢脹?

Push

咁仲唔告尻佢？

支持告鳩佢，呢條死廢柴返中国取暖真係冇撚用

法律好似好有威嚴咁但其實都係靠一班偽進仔先work 到

推

抗爭者：法治已死，法庭配合黑警執法政治打壓
藍絲：法治已死，警察拉人法官放人
即係法治真係已死

真正破壞法治既人反而無任何懲罰

藐視法庭 唔使經律政師都得，頸巾呀婆咪中左紅底官伏囉

【突發】繼連儂人後又一力作：連儂布鞋！

咪又係只可以去警察投訴科投訴

哦！講完咁又點！
呀大律師敢唔敢告上法庭先

push

咁已完，司長都屌，少少法官會驚佢

屌你老母 光頭佬

如果要配合劇本死一個差佬嘅話，佢一定係首選，好自為之啦

係,. 官官相護

再嘈拉埋法官告阻差辦公

黑警做乜都得

黑警：藐視咪藐視，你咬我食

支持劉警長

快撚啲死全家
為国捐驅

唔得，不過我理解呢條罪係法庭命令，要求警方協助拘捕，唔到佢地話唔做嘢

屌 而家黑警大撚晒
殺人放火都唔會比(自己友)律政司告

何況今次重點係冇急切性

係大陸網隨便一個POST都過萬個人比反應
毅進仔邊有咁好心理修養去處理
一定會一朝得志

Tui

有咩用，

Push.

所以啲大律師、小律師，等等，等等，慳返啖氣啦！

大律師 你告返佢我就話你叻

搵人告佢啦 巴撚閉咁呢個柒頭皮

Pish

警察大過法庭架傻閪大律師

呢家香港係軍政府
狗：大律師wfc

邊個夠膽郁佢邊個就做浮屍

柒頭有樣睇

準律師侮辱警察要跪低
警察任意侮辱法律界唔需要承擔責任

仲有14年果時閘大大出左聖旨話香港要行三權合作 咁點解上次佢嚟香港嘅時候香港法庭唔捉佢返去審

講撚左香港不嬲唔行三權分立架啦，講三權合作架，又真係信香港司法獨立

而家黑警係大晒啦
都無人制裁到佢地

拉埋你個大律師協助暴動

警政府

connect條命咩
法官有藍有黃，終身制既
黃洗驚黑警

佢人喺香港定大陸

以事論事，先不論有冇犯法

1) 佢用大陸微博出post，是咪無犯香港法例？
2) 佢出post 時身處香港的站, 算唔算犯香港法？

黑警>>>>法律

冇人會告到黑警

解散狗隊後 設立司警 直接under法院

律政司而家under班狗 比人屌都要硬食

岩

告佢老味個光頭西啦

而加黑警大過天，你律師仔人地根本唔放在眼內

黑警全家不得好死，永不超生！

無髮當然是無天

可唔可以告埋亂鳩告人嘅黑警藐視法庭?

Source ?

民事入 告唔告得佢

你班官再唔批搜查令，信唔信告埋你地阻差辦公

一陣林志偉大總統屌9你革你職呀
冇權冇勢就唔好講咁多野啦

黑警係咁上下啦

呢件炸雞真係

其實最大核彈個個都知但冇人搞大佢

可以送返呢句俾啲狗賊

警方重申，互聯網世界並非無法可依，根據香港法例，大部分針對現實世界、用以防止罪案的法例均適用於互聯網。

告9佢啦搵人

又唔讀書

告完最多罰幾千/守行為 睇返之前支那人影相放生就知
如果普通市民就肯定坐

講咁多 告得未?

咩而家差佬仲會比人告架？

皇軍做咩唔拉班法官告佢地阻差辦公呀？

弱智人士邊識分丫

擺明藐視都無野架啦 屌

黑警一早已經無視司法，應該冇人管得惦
咩高官有錢人到時都含撚

佢根本就想行舊路

14億人民心碎了

佢都番咗支那做支那人啦

你條撚頭最好比人拿去制旗

唔好得把口
直接告佢

小人一朝得志

中聯辦主任張曉明在一個《基本法》研討會上表示，香港的政治體制並不是實行行政、立法與司法的三權分立，而是中央政府直轄下以行政長官為核心的行政主導

全國人大委員長張德江表示，香港特區政治體制不是三權分立，而是以特首為核心的行政主導，而特區管治團隊必須由愛國者組成，中央對於特區法定公職人員是否擁議基本法、是否效忠國家和特區，負有監督責任。

其實真係唔係三權分立㗎喎

告得?

係丫佢擺明藐視法庭， 咁點？ 告鳩佢再講啦唉

犯法喎佢

sorry ... 明白 .....

佢做網上紅人分分鐘做好賺過正職

，

仲有呢隻

又唔係法官, 憑咩智識或理據批評法官?

piah

啲咁既律政司
講乜撚野法治啊

嗱嗱聲拉鳩佢

總之執法大過天啦
你唔配合啲狗就係幫暴徒
狗就係法治

不如搵臥底去做埋檢控官同埋法官
扮演埋佢哋既而角色
一條龍服務

點先告得

藐視法庭又如何？
假如佢個人唔去法院應訊
你可以點做？
搵警察拉佢啊？